【我知我肥】我係要玩cosplay

現時體重七十公斤的雪月是忠實Cosplay愛好者，卻因為身材豐滿飽受冷嘲熱諷：「我無論多輕多重也被人叫肥妹，那我為何要節制自己﹖所以後期已自暴自棄。」Cosplay非主流文化，肥胖的角色扮演者更是少眾中之少眾，雪月敢當其中一份子，苦樂交纏的感受，只有她最清楚。

Cosplay療瘉自卑寂寞

諷刺的是，雪月當初沉迷cosplay，多少為了逃避批判眼光。她自小個性自卑，曾因討厭自己而自殘發洩：「照鏡就想摑自己兩巴，同自己講不如死了算！你又不美，又肥，為甚麼要生存在世上？」讀書年代，自卑變成乖戾，她常攻擊別人以保護自己，以致朋友寥寥無幾。

就在最寂寞的時候，恰巧有動漫同好邀她玩cosplay，豈料一試成癮，結果高峰時期一星期可以玩上五天。「我也覺得是病態，很瘋狂，現在看回是有點想逃避現實。」零自信的她，每當披上角色服裝便判若兩人，有型「甫士」長擺長有，雙眼更會「放電」。問她差異何以這麼大，她微笑回應：「穿起這衣服，便覺得我不再是自己，已經投入了角色。」雪月特別鍾愛一個頑皮小女孩的電玩角色JINX，因與自己性格相近，喜愛破壞但忠於本能。

香港大學現代語言及文化學院王向華副教授，研究日本流行文化多年，對於雪月這樣的cosplayer有如此看法：「對她而言，真實的她就在角色中，我較強調以他們的目光看世界，而非我們的目光，然後覺得他們很離譜。」雪月因身形而被圍攻沒有資格cosplay，王教授則勉勵她道：「主流社會正正定義了怎樣是吸引的女人、性感的女人，而權力便隱藏於定義中。但每個年代的定義很任意、飄忽，所以你只要不信奉這一套，知道這是偏見就可以。」

現時雪月一個月「私影」兩次，相比初時一星期五天的高峰期，現在少得多。

私影

講到尾咪又係唔肯減

點解你咁撚肥
因為食野亂咁黎～

佢cos 微辣嗰個雲吞咪得

原來真係cos緊呢部機
仲以為係啲咩XP娘添

屌！

“她常攻擊別人以保護自己，以致朋友寥寥無幾。”
證明肥婆性格好有缺陷